中美學者：習近平權力不但沒有受到中美貿易戰和香港問題影響，反而轉危為機進一步集權穩固核心地位成為最大贏家

備受國內外關注的四中全會已結束，從會議的公報及記者會發言顯示，儘管中國正面臨國內經濟放緩、與美國發生激烈貿易戰以及香港社會動蕩等問題，總書記習近平的領導地位及治國理念獲黨內精英擁護，習的個人權威及領導地位不但未受挑戰，而且比前更穩固。

本次中共中央全會與上一次在2018年初舉行的全會間隔長達20個月之久，是20世紀70年代初以來最長的間隔，令人猜測黨內圍繞習近平領導地位的分歧導致了會議的推遲。

會議推遲舉行 更顯示習近平權力集中

但有分析指出，會議推遲主要是時間安排問題，而非內部鬥爭。全會通常在秋季舉行，但中共在去年年初安排了兩次全會，其中一次是為了批准修改憲法以取消國家主席任期限制，此舉最強烈地顯示出習近平自七年前擔任中共最高領導人以來權力的集中。

這次會議公報用「堅持」一詞在會議公報中出現了57次，公告所指的「堅持」，就是要繼續貫徹執行習近平的治國理念，公報回顧了習近平過去七年的標誌性政策，稱讚習近平在全球環境日益複雜的情況下推動中國的發展取得「重大進展」，並呼籲中共堅持他的政策。

會議肯定習治國理念 進一步加強黨控制力

在會議召開前夕，坊間傳出不少傳說，指一些黨內人士和政策專家指責習近平過於集權，加劇了與華盛頓的緊張關係，對國內經濟管理不善，致使經濟持續下滑，兩岸關係也陷入冰封，香港爆出有史以來最大規模的動亂，且至今尚未平息等。

然而，會議公報號召全黨全國各族人民要「更加緊密地團結」在以習近平為核心的黨中央周圍。對香港問題的立場也更強硬，表明習不會在香港問題上退讓，正如《亞洲華爾街日報》引述華盛頓戰略與國際問題研究中心（Center for Strategic and International Studies）研究中國問題的專家布蘭切特（Jude Blanchette）稱：「會議傳達的資訊很明確：世界正變得越來越複雜，因此我們需要加強黨的控制力。」

駐北京的中國政治評論員、前清華大學政治學系講師吳強稱，今年會議的目標似乎是對習近平的個人權威和治國理念給予肯定，而不是制定新的政策。

希望大家嚟睇下 時刻保持冷靜同分析能力
［警世］唔好咁易受風向影響

點解TVB仲咁撚串？因為狙擊Group 得個6千人follow，我今晚要見到過萬

標題黨？
飛機文

佢本人係攞晒着數
但係中共同埋中國整體上已經受到大傷害

從包子角度諗 只要一日有權力在手 根本不怕 可以穩定割韭菜 多割幾次回水fatfat

甴種又贏

真正既支爆

支那奴才賤種不可一日無皇帝。

中國又贏

其實喺好事
越集權
越獨裁
就可以走向毀滅

個新聞稿的確係定於一尊公告
今次只有經濟攬炒先有0.5%勝算

不過香港人越慘
佢要終結起碼10到20年既事

又不用等多兩年

到時已經冇香港

毛魔殺咗千萬個中國人
睇嚟曱甴平會跟隨步伐，首先殺晒香港人

曱大大又WIN

點解咁好形勢都肯撤回逃犯條例咁失威 ? 中美貿易戰又死死地氣求和 ?

回血劍

文不對題。
轉危為機？
輸到甩褲，
孤注一擲而已。

贏國又贏

我諗去到1975年都冇人會覺得文革會完
唔洗咁灰

推你
個名同po

btw
我諗去到1975年都冇人會覺得文革會完
唔洗咁灰

咪係
學者
係唔怕一早反左台啦

屌，你點知我想講咩架

又贏

又唔洗反枱咁極端 , 學金仔咁 , 侵侵講乜都意見接受態度照舊 , 你咪繼續制裁囉

習種連 hea 做都做唔到

我只係知歷史會重演
暴政必亡
即和發你個蝗帝夢啦死甴種

習近平甴近平 曱甴蝗 曱甴王甴曱平 曱甴平

未輸過

係啦係啦，知你好撚勁

香港人權與民主法案通過

一直割 割完分贓 剩返果D梗係話好味 睇下下個俾人食既係邊個

越多呢啲飛機文就越好
我哋仲要放喺深藍group入面廣傳

push

大家負評時要思危
學者講並唔係冇道理
如果大家中途放棄就會發生

講得出黎 做唔做到又係另一回事

大家都各懷鬼胎 真係咁團結咩

拉

侵侵簽埋正式生效

得啦得啦，未輸過OK

但宜家有高科技監控
會拖長好多